中國又成功買到一台ASML光刻機！用於193納米

上海新陽半導體材料股份有限公司發佈公告，披露了關於購買ASML-1400光刻機的最新進展。

據介紹，上海新陽自立項開發193nmArF干法光刻膠的研發及產業化項目以來，安排購買了ASML-1400光刻機等核心設備，並於2020年12月14日披露，該光刻機將於2020年底前運抵國內。

大幅領先歐美台日的5納米技術

越大越勁

怎斷手

193 nm ! O shit!

佢買部機似乎係要黎改造

ASML NMSL

193大過5
又贏

我剩係知nmsl機係中國發明

其實好多垃圾電子野都唔需要咁細嘅Chips
支那專整垃圾電子野
買到 其實佢地贏到開巷
上面班冇學識智障仲係度鳩打飛機

今年2021啦
回到過去阿

廿九幾倍，追死人咩～

老實講 支那山塞技術世界第一
拎到任何一部都唔係好事

係

大陸最叻係拎人地核心研發組件改做，包裝成自己product

大成咁 外國勢力點追

未就係
整導彈 衛星 粒chips洗鬼咁高要求咩

咪係.... 唔通整音樂聖誕卡都 5nm 咩

因為中國人有個傳統概念係一理通百理明。

佢地認為只要解構到果件野既原理

自己就可以做到 所以成日買埋曬d舊野去自煮燃發

其實193nm光刻機唔係指緊剩係做到193nm晶片

好撚勁

牛逼死了，越大越好

上面班友鬼識咩 係咁打晒飛機
比支那做到intel 10年前個速度都唔係好事

而家係由0->1 之後就有機會係咁突破

咪係上網56K就夠啦

其實真係唔駛，2020最新嘅火星探測車都係用緊150-250nm

呢部193nm係用嚟整光刻膠

唉，成班不學無術

同問

193nm波長光刻機如何刻出28nm線寬晶片？

做乜又衝出來7?

上連登，咁認真？

仆街，奧蘇利雲都係147比0，佢依家一嘢去到193叫人點追?

睇清楚，不只是光刻機，係光刻膠還在研發

成班on9柒咗就話人太認真

其實如果佢買二手機asml係咪已經理唔到
定個交易都係asml批准

on9 concept

193nm
係勁過台積電5nm 39倍
Intel 10nm 19倍

其實好多嘢都唔使好勁嘅晶片...
最新3K價位嘅路由器都只係用緊28nm晶片

台灣仔重係5NM

中國已經193 快左成30幾倍

之前俄羅斯支火戰唔知容量定運算能力係低過iphone

NMSL-8964

買到光刻機有咩用
都冇咁既技術
之前係shamesung 定唔知邊度執左部二手28nm 光刻機
跟住間野做唔掂拎左去銀行做抵押

呢部可以做到 55nm

唔係話錯，但工業生產上下游咁多樣要自己做晒都幾係野

其實唔可以話錯
好多嘢佢哋又真係做咗

曲到直

仲有超級電腦堆chips 都可以堆多幾部，做多好多野（唔洗第一，第十多十部就做多十樣野

呢部機係台積電 intel 三星度 好似可以做到22nm?

全民大光刻咪算囉,
拎個電筒加塊玻璃四圍照咪係
洗咩咁複雜

有大買大是常識

asml 有remote switch
一有未經許可轉售可以熄機
都未計零件維修保養

193雙重曝光可以做到50nm樓下...
我睇唔多樂觀

193nm arf 理論上做到7nm

超越台積電3nm64倍

係，之後要用EUV
前人經驗

但上面都有人提到 光刻膠唔係Silicon wafer
整唔到龍芯漢芯

柒就認啦

反正佢哋多人 做哂上下遊仲可以多啲工作職位

193>3先啱

上面班on9 仔仲係度笑尻人
支那最叻就係台積電挖牆角

次一級
只求能用

理論上係
實際效益好差
不理金錢代價可以無視

大人地成39倍

睇下而家全球趨勢就知
如果冇政治衝突嘅話啲人寧願平都唔要質素

供應鍊斷裂

人地仲研究緊 5NM 我國 己經做到 193NM

南韓都係R左好多台積電人材
用錢用女人

幫人掃倉底貨

193nm用嚟整熱水爐 自煮撚發?

仲要WIN差唔多廿倍！點追。。。

中國主要出口入面都係D低技術
電話就係買現成再拼湊而成
仲有好多好大量既 COPY AND PASTE既所謂創意技術

ram 啲controller 都仲係20nm /40 nm
如果佢地玩iot 未必需要咁細

睇撚錯ASMR時光機

又win

咩係，其他國家傻閪啫。整到咁撚細，睇鬼到呀

NASA好似用十幾年前D硬件
因為test完係太空Work都out晒Date
早排好似話仲用緊core 2 quad定duo

係咁計咩

2020年12月14日披露，該光刻機將於2020年底前運抵國內。
old news但係依家先報???
定打錯年份

無睇過天能咩

其實如果應用係電器，咁似乎193mm都應該冇問題

用喺佢地最想做嘅人面識別系統果類監控系統得唔得？

要屎都冇得比佢食先得

193nm EUV immersive 做到7nm
有咩咁好笑......

而且偷唔到人、人地唔肯賣技術俾佢就屌九人「壟斷技術」，「霸佔市場」

但not 呢部lor

縱容三十年養咗共匪國出嚟都未吸到教訓
西方文明毀滅只可以怪佢哋自己

可以一次過整64塊3mm

整大碌支導彈咪得

其實呢 人哋條數唔係咁計囉
唔係話193nm for 193nm製程
如果唔識嘅話點解要衝出嚟呢

拆開研究偷技術概念

咁之前應該都唔係一部都冇架？

支蕊都話做到28nm? 定唔同技術？

至少都去到90nm 我第一部自己組裝電腦130nm

點解咁多人唔睇內文...
呢部係用嚟整193nm ArF光刻膠，最勁可以整到7nm晶片
而ArF光刻膠目前係日本&美國壟斷緊

OP誤導晒一群無晶片知識的連登仔

193nm 光刻機可以造65nm 至14nm 晶片，視乎廠商工藝，甚至可以造7nm 不過良率唔會高

我十五年前入行已經講緊40nm量產196nm我讀大學連聽都冇聽過

愈近太空 高頻晶片
愈容易受到太空輻射影響
佢哋要既係穩定唔係高速運算

電器係用pcb冇人用193nm

多重曝光 原材料 有機不代表做到

唔可能量產台積電同三星試過如果要做40nm大陸一早做到，只係量產唔到

笑死人
你賣飛彈賺外滙啊？
你就真係智障冇學識啦

當然 中國唔偷，工藝有排都做唔到32nm, 22nm 的量產

唔係整 係研發樽光刻膠
成功嘅話係print上塊硅片度的

準確啲 係刻走層膠

193又贏
Error或成最大贏家

好似台積電同三星已研發到3納米?
193納米係咪史前晶片?

啱呀，你咪一世做垃圾囉，利潤少競爭大
人地TSM 個啲就啲單多到做唔切

193nm 可以整 D 乜？

呢次掂啦掛

你係咪搞錯左啲乜
贏國真係唔需要賺錢

中共想用番航母果招
買番去志在打散， 再reverse engineering
佢抄到5成已經快過佢自主燃發20年

點解唔得？ 中共係最大武器出口國之一啵

係都要衝出黎柒

你自己睇下邊方面賺比較外滙？
手機家飛彈啊
你就真係衝出來柒啦

咁要呢部做乜鳩？中芯自己都做到14nm啦
唔想賺錢唔通開善堂？

唔需要賺錢？冇外滙食草啊？
咁都講得出真係笑死人
佢唔知中國依加糧食都要進口？
定諗住用人仔同人買

你放心啦 大把國家衝埋去奶共 連登仔不願面對現實

冇外滙奶你老母屎眼咩
你估人地收人仔？
回應唔到就收皮啦

數學家？

事實就係大把公司衝入去奶
tesla apple 連google facebook 都衝過幾次啦

有美金比人換番咪奶囉
既然係咁洗咩買光刻機姐
叫美國公司賣比你咪得囉
哎呀唔記得你地買唔到
奶咩話？

Ching 你無知就唔好咁搶口啦
你自己睇下支那 fdi 、 export 、capital account 條數先出黎搶口都唔遲。

Ching你無知就唔好咁搶口啦你自己睇下支那外滙跌左幾多先來搶口都未遲啦

勁呀
中囯有193

duv光刻機波長不嬲都193nm 可以做到14nm既晶片
係睇識唔識用

係 $3T usd 水位維持咗好耐。
2015年係支那 所謂既 走出去(即走資）：大量支企係海外acquisition 、有錢人走資，令到跌落 3T usd 咗近。

依家賺外匯轉左方法啦 國家隊挖/炒/充公BTC

唔好諗住蝦中國人
數值一定愈大愈勁

笑死人
吃不到的葡萄是酸的
係人地做緊5nm 個時
自己就做唔到就打飛機同人講依加國家賺外滙既方法係炒btc
阿q 精神打飛機

電腦就用5nm
我地強國193nm 應該係整高達
我國又贏

你先係喎 人地買到光刻機 你就搬左去賺唔到外匯
我回應你點賺外匯變左我搬龍門

複制技術然後壓縮體積十倍已經好大突破，利害了我的国

諗住駁
點之駁駁下駁唔到
就兜番去之前話
喂 你做咩提外滙？
做到193nm 都可以打晒飛機話夠做啦
點解你地班阿q 玩啊

在光刻膠種類里，能夠採用193nm雷射光源的浸潤ArF線光刻膠，是唯一能夠滿足應用的光刻膠產品，具有極高的技術壁壘，是半導體光刻膠高精尖的代表；

對我國來說，EUV光刻膠不是急需的，因為國內目前還沒有EUV工藝量產，193nm的ArF光刻膠更加重要。目前國內有多家公司正在攻關中，這種光刻膠可以用於28nm到7nm工藝的先進工藝。

點解上面有班痴線佬喺度吹193nm Arf 可以做<28nm EUV

真心小粉紅？

算啦，大家講緊兩樣野。
支那技術落後一樣野，
支那靠出口 non-high tech 野都已賺到好多外匯又係另一樣野 。
仲未計大量美資直接買 cny 既金融資產。

個位ching只係不願面對好多企業都奶支既事實。

航母都係越大越勁，我估晶片都係一樣原理

無學識?
193NM機同5NM...唔好啦, 15NM機既分別都好大, 防磁防震、地心引力補正、精準度....佢地搞得掂入面D DETAIL野, 一早唔洗同人買, 自己自煮燃髮左啦

下下自己改裝到, 咁買架F-15返來自己改做F16, F22, F2046都得啦

你先係不願面對中國將會係高科技領域落後
賺好多點解外滙會跌？
靠講大話就可以將中國吹番起咩
除左不停loop 不願面對現實仲識乜
實實在在在數字咪現實囉

唔係話錯, 但當中涉及果個百理明個「明」字, 係要牽涉到理解曬所有相關層面既知識同有創造性既突破去解決現有難題
「創造性」3隻字, 我估支那人都有最後果隻字既

呢d舊機器有冇價值都唔應該賣強國

做 LED 燈呀

貼埋圖比你。

其實係 就算跟佢講賺唔到外匯 玩內需 大把國家/企業都想賺人民幣(應該唔洗舉例子比佢聽掛)

減左0.2%咁多呀 你就真係打飛機啦

笑死人
又玩阿q 精神啊
不如話減既啦計啦

國家外匯管理局公布，中國外匯儲備規模至一月底超過3萬2千億美元，較去年12月底減少59億美元，下跌0.2%。

外匯局副局長、新聞發言人王春英表示，中國外匯市場運行平穩，市場預期和交易保持穩定。

王春英又指出，外匯儲備以美元為計價貨幣，非美元貨幣折算成美元後金額下降，加上資產價格變化等因素共同作用，導致外匯儲備規模下降。

大哥唔好咁癲啦，你用一個月數跌 0.2% 去講到支爆咁。
你睇埋12月 usd index 跌咗幾多先出黎搶口啦
比埋link 你

193nm 就話夠用
跌既就話跌咁少唔計
咁193nm 同5nm又差幾多倍啊？
不過唔計啦

你地臭閪蚑那啲活摘器官

首先193NM係佢今次買既機 唔代表佢淨係整到193nm
另外我都無話夠用 只係有佢既用處
5nm大陸一樣可以買 只係華為買唔到
希望你搞清楚啲關係先 我知小朋友好想中共死 不過都理智返小小

大6最叻係nmsl光刻機

係既係既
明明整到更細但唔整留一手
因為世界都整到既5nm 太廢
唔需要出全力
你撐支都理智小小啦

我之前都講過啦，佢地冇危險感

唔同既野係用唔同制程既晶片架 唔係整到5nm就唔整200nm咁樣架
中芯係整到14nm 唔通其他就唔整呀?
學樓上話唔通聖誕卡又用5nm晶片呀?
台積電都唔係淨係整5nm晶片啦

呢個領域你落後小小已經好難追
唔好話落後咁多啦
不過點都好
總之win

Pentium 4 (180nm-65nm)
193nm = 成廿年既科技

咁撚勁 外國嚟偷技術點撚算

又開始兜
做唔到同唔做兩樣野來架
唔好睇講到佢係唔做5mn 走去做193nm 咁啦仲有
做到同量產到又兩樣野。咁兜法好肉酸

做唔到5nm 只係做唔到需要用5nm技術既產物, 唔係每樣科技都要用到5nm架
的確中共係好想要5nm技術同設備, 但唔代表唔需要其他

你啲極端邏輯 一係就要做到最勁 一做唔到最勁就全部野都無價值
真心cls

係既係既
幫你換個講法
用番56k 都夠

想問193nm機要幾錢

哩樣野根本偷換概念啦
你估下下用5nm 成本係一樣?
咁講你買車咪下下要買法拉利?豐田係咪執得?

我開始覺得佢係扮激進玩膠

你先係偷換概念
依加係冇能力做啊
唔好講到想節省成本咁啦
你係被迫只能做low tech 野啊

軍事科技重點係抵抗惡劣環境 , 其實納米越細越易出事 , 支那對於抗震抗熱抗幅射上係十分廢 , 軍工產品好易就壞

無能力做,唔代表唔需要5nm以外既光刻技術,大個仔啦
唔好以為high tech野下下都係用5nm先得架
好多軍工/太空設備野都唔係用5nm就算係美國都唔會

軍事來講呢樣野大家一樣
但人地背後就有高科技野支援
無人機人地可大可細
你就只能夠大

識咩呀，從來都係古董野先值錢。用唔用到唔重要。

NMSL光刻機